const Questions10 = [
    {
      "correct_answer":"40 ሴ.ሜ",
      "incorrect_answers":[
        "20 ሴ.ሜ",
        "30 ሴ.ሜ",
        "50 ሴ.ሜ"
      ],
      "question":"ከመንገድ ጠርዝ ተሽከርካሪውን በምን ያህል ርቀት ላይ ማቆም ይገባል?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ማንኛውም አሽከርካሪ ሞተር እየሠራ፣ ነዳጅ ቢቀዳ ወይም ቢያስሞላ ስህተት አይደለም ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ማንኛውም አሽከርካሪ ነዳጅ እያስሞላ በሞባይል ስልክ ማነጋገር ክልክል ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ከ “የከተማውን ውበት ስለሚቀንስ” በስተቀር ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "አደጋን እና አላስፈላጊ መጨናነቅን ለመቀነስ",
        "የከተማውን ውበት ስለሚቀንስ",
        "የትራፊክ ፍስቱ እንዳይስተጓጎል"
      ],
      "question":"ማቆም በተከለከለ ስፍራ ላይ ተሽከርካሪን ለማቆም የሌለብን ለምንድን ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በመንገድ አግድመት የሚሰመሩ እና የተቆራረጠ መስመር",
      "incorrect_answers":[
        "የተቆራረጠ መስመር",
        "የከተማውን ውበት ስለሚቀንስ",
        "በመንገድ አግድመት የሚሰመሩ"
      ],
      "question":"ዞሮ መመለስ፣ መቅደምና መታጠፍን የሚከለክል መንገድ ላይ መስመር ______ ይባላል፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "ዞሮ መመለስ",
        "በ6 ሜትር ክልል ውስጥ ማርሽ መቀያየር",
        "በ2ዐ ሜትር ክልል ውስጥ ማቆም"
      ],
      "question":"በሐዲድ ማቋረጫ መዳረሻ መደረግ ከማይገባው ድርጊቶች መካከል የማይካተተው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የአሽከርካሪዎች ስህተት",
      "incorrect_answers":[
        "የተሽከርካሪ ስህተት",
        "የመንገድ ስህተት",
        "የእግረኞች ስህተት"
      ],
      "question":"ለአገራችን የመንገድ ትራፊክ አደጋ መንስኤዎች መካከል ከፍተኛውን ድርሻ ይዞ የምናገኘው የቱ ነው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ለ 2 ዓመት",
      "incorrect_answers":[
        " ለ 4 ዓመት",
        "ለ 1 ዓመት",
        "ለ 3 ዓመት"
      ],
      "question":"አዲሱ የአሽከርካሪ ብቃት ማረጋገጫ ፈቃድ ከተሠጠበት ቀን አንስቶ ፀንቶ የሚቆየው ለስንት አመት ነው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"የሥራ ሀላፊነት/ደረጃ",
      "incorrect_answers":[
        "የጤና ምርመራ ውጤት",
        "የትምህርት ደረጃ ማስረጃ",
        "የቀበሌ የነዋሪነት መታወቂያ"
      ],
      "question":"የአሽከርካሪ ብቃት ማረጋገጫ ፈቃድ ለማውጣት መሟላት የሌለበት የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"በመደበኛ የማሽከርከር ሁኔታ ውስጥ ተስፋ የመቁረጥና ያለመረጋጋት ለአደጋ መንስኤ ይሆናሉ ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"በማሽከርከር እንቅስቃሴ ስሜታችንና ሀሳባችንን በሚገባ ማወቅ የብቃት መገለጫ ባህሪ ነው ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም መልስ ነው",
      "incorrect_answers":[
        "ሞተር",
        "ሻንሲ",
        "ቦዲ"
      ],
      "question":"የተሽከርካሪ መሠረታዊ አካል የሚባሉት _____ ናቸዉ፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"መንገዱ በሚፈቅደው የፍጥነት ገደብ መሠረት ከማሽከርከር ይልቅ ትራፊክ ፖሊሶች ባሉበት ቦታ ብቻ ፍጥነት መቀነስ የባህሪም የብቃትም ችግር ነው ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ፖርኪንግ መብራት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀዛርድ ፍሬቻ",
        "የፊት መብራት",
        " የኋላ መብራት"
      ],
      "question":"በምሽት ጊዜ ተሽከርካሪን ከመንገድ ጠርዝ ላይ ስናቆም የሚበራ መብራት _____ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ያለበቂ ትኩረትና በሌላ ሀሳብ ተጠምዶ ማሽከርከር ትክክለኛ ያልሆነ የማሽከርከር ሂደት ነው ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ብቃት",
      "incorrect_answers":[
        "ባህሪ",
        "መልሱ የለም",
        "ባህሪ እና ብቃት"
      ],
      "question":"…….. ቀልጣፋነት የማሸከርከር መለኪያ ነው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የማሽከርከር ስህተት ፈጽመን አደጋ ባለማድረሳችን ስህተት የመደጋገም ልምድ ተፈጥሮአዊ ክስተት ስለሆነ መቆጣጠር አይቻልም ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ባትሪው ቻርጅ እየተደረገ አለመሆኑን ይጠቁማል",
      "incorrect_answers":[
        "ባትሪው በደንብ ቻርጅ እየተደረገ ነው",
        "“ባትሪው ቻርጅ እየተደረገ አለመሆኑን ይጠቁማል” እና “ባትሪው በደንብ ቻርጅ እየተደረገ ነው” መልስ ይሆናሉ",
        "መልሱ አልተሰጠም"
      ],
      "question":"ሞተር እየሰራ የባትሪ ምልክት ያለበት ጌጅ ሲበራ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"አሽከርካሪዎች አሉታዊ ባህሪያቸውን እራሳቸው ደረጃ በደረጃ መለወጥ ይችላሉ ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የማሽከርከር ስነ-ባህሪ የአሽከርካሪዎችን የማሽከርከር ተግባር ያጠናል ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ስነ-ምግባር ባህሪን የሚያጠና የጥናት ዘርፍ ነው ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"መንገድ",
      "incorrect_answers":[
        "መኪና",
        "መልሱ የለም",
        "መኪና እና መንገድ"
      ],
      "question":"የጋራ መጠቀሚያ መሠረተ ልማት እንጂ ለአሸከርካሪዎች ብቻ የተተወ አይደለም",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም",
      "incorrect_answers":[
        "የአካባቢ ብክለትን ሰለ መከላከል ማወቅ አለበት",
        "ስለስራው ተገቢውን መሣሪያ ማዘጋጀት አለበት",
        "ለስራው አስፈላጊውን አልባሳት መጠቀም አለበት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ጥገና ለማከናወን ከመነሳቱ በፊት",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ጥገና ከመጀመሩ በፊት ስለስራው በቂ እውቀት ሊኖረው ይገባል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"አንድ አሽከርካሪ ጥገና ከመጀመሩ በፊት ስራው ሊያደርስ የሚችለውን ጫና ማወቅ አለበት ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ቁስለኛ አያያዝ",
      "incorrect_answers":[
        "መልሱ የለም",
        "ቁስለኛ አጓጓዝ",
        "ቁስለኛ አያያዝ እና ቁስለኛ አጓጓዝ"
      ],
      "question":"የተጐጂውን ጉዳት መረዳትና ለተጨማሪ ስቃይ ሳይዳርጉ መያዝ ማለት",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ቁስለኛ አጓጓዝ",
      "incorrect_answers":[
        "መልሱ የለም",
        "ቁስለኛ አያያዝ",
        "ቁስለኛ አያያዝ እና ቁስለኛ አጓጓዝ"
      ],
      "question":"ተጐጂውን ግለሠብ ወደ አቅራቢያ የህክምና ተቋም መውሠድ ማለት",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በጥገና ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት",
      "incorrect_answers":[
        "በጥገና ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት እና በማሽከርከር ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት",
        "በማሽከርከር ወቅት አሽከርካሪው ሊከተለው የሚገባ የስራ ላይ ደህንነት",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ለስራው ተገቢውን መሳሪያ ማዘጋጀትና መጠቀም የሚለው መርህ በየትኛው የስራ ላይ ደህንነት አጠባበቅ ደንብ ላይ ይገኛል?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የማሽከርከር ስነ-ባህሪ የአስተሳሰብ ስርአትን የሚያጠና ሳይንስ ነው ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሁሉም",
      "incorrect_answers":[
        "ብቃት",
        "ደህንነት",
        "ኃላፊነት"
      ],
      "question":"ሥነ- ባህሪያዊ እሴት የሆነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"በቀይ መብራት ቆመው የነበሩ አሽከርካሪዎች ለመሔድ ይዘጋጃሉ እና እግረኞች መንገዱን እንዲያቋርጡ አይፈቀድላቸውም",
      "incorrect_answers":[
        "በቀይ መብራት ቆመው የነበሩ አሽከርካሪዎች ለመሔድ ይዘጋጃሉ",
        "እግረኞች መንገዱን እንዲያቋርጡ ይፈቀድላቸዋል",
        "ቅድሚያ የሚያሠጡ የመንገድ ዳር ምልክቶች"
      ],
      "question":"የቀይና ቢጫ የተሽከርካሪ ማስተላለፊያ መብራቶች በአንድነት ሲበሩ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"አሽከርካሪው በመንገዱ ላይ ፍጥነቱን በመቀነስና ለተላላፊዎች ቅድሚያ በመስጠት ተጠንቅቆ ማለፍ አለበት",
      "incorrect_answers":[
        "አሽከርካሪዎች በመንገዱ ላይ መተላለፍ አይፈቀድላቸውም",
        "በመንገዱ ላይ አደጋ ሊኖር ስለሚችል ወደ መጡበት መመለስ አለባቸው",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"ብልጭ ድርግም የሚል ቢጫ የትራፊክ ማስተላለፊያ መብራት ሲበራ",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"ለፍሬን ብቃት መቀነስ ምክንያት ከሚሆኑት ውስጥ ድንገተኛ የሆነ ፍሬን በተደጋጋሚ መጠቀም ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ዜሮ",
      "incorrect_answers":[
        "2ኛ",
        "1ኛ",
        "የኋላ"
      ],
      "question":"ሞተር ከማስነሳታችን በፊት ማርሹን ማድረግ ያለብን ______ ማርሽ ላይ ነው",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"የጋቢና መብራት ዳሽ ቦርዱ ላይ ያሉ ጠቋሚ መሳሪያዎችን ለማሳየት ይረዳል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የማሽከርከር ስነ-ባህሪ የፍጥነት ወሰን አከባበርን ያበረታታል ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የራዲያተር ውሃ መጉደል ለሞተር መሞቅ ምክንያት ይሆናል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":" በቂ እረፍት ሳያደርጉ ማሽከርከር ስነ-ባህያዊ ችግር አይደለም ",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"በሲሊንደር ብሎክ",
      "incorrect_answers":[
        "በሲሊንደር ሄድ",
        "በዲፈረንሻል",
        "መልሱ አልተሰጠም"
      ],
      "question":"ፒስተን በየትኛው የሞተር ክፍል ውስጥ ይገኛል?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ዲፈረንሻል ከሞተር የመጣውን ዙር በኩርባ መንገድ ላይ ለሁለቱም ጐማዎች እኩል ያከፋፍላል፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የፍሪሲዮን ፔዳል ባይረግጥም ተሽከርካሪው ፍጥነት ላይ እያለ ማርሹን መለዋወጥ ይቻላል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ዲፈረንሻል የተሽከርካሪ የመቆጣጠሪያ ክፍል ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ባትሪ በየሲሊንደሮች ላይ እሳት የሚረጭ የኤሌክትሪክ ክፍል ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የባትሪ መሙያ ክፍል ተግባር ሞተሩ እንደተነሳ ባትሪው ለሞተሪኖ ያቀበለውን የኤሌክትሪክ ሀይል መልሶ መተካት ነው፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"መልሱ አልተሰጠም",
      "incorrect_answers":[
        "ቁልፍ",
        "ሞተሪኖ",
        "ባትሪ"
      ],
      "question":"ከሚከተሉት አንዱ የሞተር ማስነሻ ክፍል አይደለም",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የዲስትሪቢውተር ተግባር ከቦቢና የመጣውን የኤሌክትሪክ ኃይል ለካንዴላ ማቀበል ነው፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ሀሰት",
      "incorrect_answers":[
        "እውነት"
      ],
      "question":"ዲስትሪቢውተር በናፍጣ ሞተር የኤሌክትሪክ ክፍል ነው ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"የማቀዝቀዣ ክፍል ብልሽት",
      "incorrect_answers":[
        "የፍሬን ብልሽት",
        "የኤሌክትሪክ ክፍል ብልሽት",
        "የኃይል አስተላላፊ ክፍል ብልሽት"
      ],
      "question":"ከሚከተሉት ውስጥ ፈጣን አደጋ የሚያስከትለው የቱ ነው?",
      "type":"multiple"
    },
    {
      "correct_answer":"እውነት",
      "incorrect_answers":[
        "ሀሰት"
      ],
      "question":"የሞተር ዙር ሳይጠብቅ የሚደረግ የማርሽ አለዋወጥ ለአደጋ ሊዳርግ ይችላል ፡፡",
      "type":"true false"
    },
    {
      "correct_answer":"ግዴታ",
      "incorrect_answers":[
        "ኃላፊነት",
        "ፈቃድ",
        "መልሱ የለም"
      ],
      "question":"HIV ኤድስን መከላከል የአሽከርካሪዎች _____ ነው፡፡",
      "type":"multiple"
    }
  ]


// እና

//   { 
//     "correct_answer":"እውነት",
//     "incorrect_answers":[
//       "ሀሰት",
//     ],
//     "question":" ፡፡",
//     "type" : "true false"
//   },

//   { 
//     "correct_answer":"ሀሰት",
//     "incorrect_answers":[
//       "እውነት",
//     ],
//     "question":" ፡፡",
//     "type" : "true false"
//   },

export default Questions10;